---
title: 雪原&蒹葭
author: 烈1111豐
date: 2019-03-04 00:00:01
category: snowfield
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
---

#### 作者：烈1111豐

原載於[https://tieba.baidu.com/p/4318291773](https://tieba.baidu.com/p/4318291773)

---

### 雪原

蒼獨自一人在冰天雪地裏走着，留下了串串腳印，又迅速被雪淹沒。四周白茫茫的一片，周圍的樹上都吊着晶瑩剔透的冰晶。看起來並無明顯差別的環境讓他在這個樹林被困了很久。

眼見着天就快黑了，蒼仍舊沒有找到出林子的路。意識到這樣下去，自己大概會被困死在這片林子裏，蒼想了一個辦法，他把自己衣袖撕成了長條，每隔一段距離就在樹枝上綁一段布條。

在他走了大概十幾里路之後，蒼聽到了不屬於自己的腳步聲。他停住轉身向後望去，一個滿頭白髮的人正笑眯眯地看着自己。

夕陽的餘暉將他的一襲白衣染成了醉人的酡紅色，衣服上金色的花紋有些刺眼。他白髮直泄而下融入了白色的衣服中，黑色的眼睛裏帶着溫柔的笑意。

他是誰？

蒼還沒來得及問來人的名字，白衣人卻搶先問了他問題：“你迷路了？”

蒼不言語，在這茫茫雪林中，他不知道來人是否值得他信任。

白衣人接着補充：“如果你沒有迷路便用不着拿布條來做標記呢。”說着，他攤開手，掌心裏面躺着十幾根紫色的布條，正是他從衣袖上撕下來的那些布條。

蒼微眯着眼，雖然即便他不眯着眼也沒人能夠看清他的眼眸，不讓自己的眼神泄露出自己不安的情緒。

蒼頓首。

白衣人抓住了他的手，未等他掙脫，四周驟起大風，捲起了雪花，將他們包圍其中。待到四周風雪消散，他已身處一個小村莊，身旁已沒有剛才白衣白髮之人。

看了看四周的環境，蒼嘆息了一聲，他是要去雪林後的那處村莊，結果那人把自己送回了出發地。

“不對麼？”那人突然出現在了自己面前。

“唔，此處是我出發的地方，我要去的是另一邊的村莊。”

那白衣白髮之人看起來似乎有些憂愁：“天黑了，吾也看不清路，能明日天亮再送你過去麼？”

本想拒絕，打算自己獨自去那邊，蒼卻在看到了他憂愁的眼神後改變了主意：“那麻煩了，不知公子姓名，在下玄宗蒼。”

“棄天帝，吾的名字。”

棄天帝？古書上那武神的名字？再睜大本不算大的眼睛看了看，他果然與古書上武神的畫像幾乎一模一樣。

見對方似乎知道自己的真實身份，棄天帝豎指貼脣上，做了個噤聲的動作：“吾偷偷跑下來玩會兒，勿聲張。”

蒼不禁笑出了聲，這般可愛的神恐怕世間罕有吧。再一看，神正瞪大了眼睛，假裝生氣地看着自己，蒼也不顧忌對方神的身份，帶着他去了附近的客棧。

第二日，天剛亮，蒼前去看棄天帝，卻發現他竟還沒醒。

他正打算離去，卻禁不住多看了他一眼，正在睡夢中的棄天帝合着雙眼，兩隻手抓着被子，生怕別人給他拽去了似的。

蒼剛下樓，棄天帝不知何時已經坐在了大廳的一張桌子旁。

見到他第一句話便是：“你把吾吵醒了。”說完還頗爲怨念地瞪了他一眼。

“是蒼的錯，小天你莫要把我丟在半路上啊！”

小天？棄天帝沒有反應過來自己的新外號，反應過來之後，也是淺笑。

在棄天帝的幫助下，蒼反倒而是衆人中最先到達那座村子的。

當被問及怎麼來的這麼快時，蒼輕啜了一口茶：“在雪林迷路時，遇到了過路的人，被他碰巧捎了一段，於是就快了。”

棄天帝麼？武神麼？他記住了。

<br/>

<br/>

### 蒹葭

他獨自佇立在蘆葦叢中，細小的溪流繞過他的身旁，他撐着紅傘，披散着長髮，遙望着遠方。

俄而，鵝毛大雪絮絮揚揚地飄下，覆蓋了白茫茫的大地，覆蓋了他的紅傘，覆蓋了他。

轉眼間，我與他已是敵人。

“人間的小弦首，你，盡力了！”我甚是張狂地對他說道，然而，真正看着他的血，心裏確實沒來由地一慌。

自古正邪不兩立，非得拼個你死我活不可，可是我卻完全沒有那個心情陪一群小耗子玩。

“人間，又污穢了。”面對千瘡百孔的大地，面對無力迴天卻拼死戰鬥的他們，我沒有那個耐心，把他們掃除就好。可是。對於蒼，我竟不想下手。

與蒼的初次相遇是在那片雪林，如今他已經忘了我，我卻不想傷了他。

現在的他會是怎樣的一個人呢？

幾次與正道交手，雙方各有損失。九禍來我面前說明她的計劃。

“如今，吾等的對手以素還真、蒼等人爲首，要想破解他們的陣營，必須對他們二人下手。”

聽九禍在下面說着她的計劃，我有些不願聽她囉嗦，手一揮：“就照你說的做，你去辦吧！”

九禍領命之後就走了。我悠哉悠哉地晃到了朱武那兒，他蹙着眉頭，正分析着苦境的地圖。

“人間的這群小人類也值得如此用心嗎？”我坐在他面前，他才後知後覺地擡起頭來。

“父皇。”

略不情願的聲音，我卻並不在意：“回答吾的問題。”

“知己知彼，百戰不殆。父皇既爲武神，想必比我更瞭解這一點。”

“對，所以吾來找你瞭解瞭解你曾經的好友——蒼。”

他似乎很驚訝我竟然記住了蒼的名字。只是很快便壓下了驚訝的情緒：“父皇對蒼有興趣？”

“並無興趣，知己知彼，百戰不殆，如是而已。”

“蒼喜好撫琴，表面上性格冷漠，不愛問世事，不在意他人生死，實則十分重視自己的朋友……”

我淡然在那兒聽着朱武對於蒼的分析，沒想到這麼多年過去了，他本性並沒有大的改變，只是朝着越來越冷淡的方向發展了？

想起那年他得知我神的身份之後與我開玩笑的樣子，我就越發不想他活的如此拘束。

“朱武，你對你的母后可有印象？”

“這……父皇不是憎惡別人提及母后麼？”

“吾意欲續絃，這次在苦境找到了一個不錯的人選。”

“是誰？”

“蒼。”

“什麼？！”看着朱武震驚的模樣，我不以爲意，離經叛道的事情我做的不少了，怎會在意多做些呢？

“如若他不答應，就告訴他，玄宗剩餘人的性命和嫁給吾，二者選其一。”

新婚之日，我如他所願，撤回異度魔界的人馬。寬大的喜房裏，他一聲不吭蒙着喜帕坐在床邊。

我掀起蓋頭，他直視着我：“蒼原來不知魔皇竟是有龍陽之好？”

“吾以爲你會問我，爲何要要挾你？”

“那好，如若蒼不遂你願，你會殺了玄宗的人嗎？”

“小天自是不會。”

看到他驚訝的樣子，我勾起嘴角，淺笑，拉起他的手向外走去，到了蘆葦叢。

我弄散他的頭髮，讓其自然垂下。

“魔皇這是何意？”

“人間有一首詩詞如是說：蒹葭蒼蒼，白露爲霜。所謂伊人，在水一方。恨我嗎，蒼？”
